%表題   DclSetAspectRatio
%
%履歴
%\Drireki{
%         11/09/24 辻野 智紀 (HTML から PDF へ)
%        }
%
\subsection{DclSetAspectRatio}
\label{sgpack.DclSetAspectRatio}

\begin{enumerate}
  \item 機能 
   \begin{quote}    縦横比を設定する.
   \end{quote}
  \item 書式 
   \begin{quote}
   {\tt call DclSetAspectRatio(x, [y])}
   \end{quote}
  \item 引数 
    \begin{quote}
      \begin{tabular}{llp{10cm}}
        {\tt x} & {\tt <R>} & フレームの x 方向の長さ. 単位は任意. \\
        {\tt y} & {\tt <R>} & フレームの y 方向の長さ. 単位は任意. 省略時は 1. \\
      \end{tabular}
    \end{quote} 
  \item 備考 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item フレームの縦横の比率だけが問題となるので, 単位は任意で良い.
      \item X, Y $>$ 0 でなければならない.
    \end{itemize}
   \end{quote}
  \item 関連項目 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item 関連ルーチン (layout)
    \end{itemize}
   \end{quote}
\end{enumerate}
